{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_007283",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경주 황룡사지"
    },
    "text": "競走 ファンニョンサジ (경주 황룡사지)\\n\n慶尚北道慶州市旧黄洞320-1番地\\n\n1963年1月21日、皇洞は史跡として指定されました。この地は新羅の真興王14年（553年）に王命により建設が始まり、566年には主要な建物が完成しました。金堂は真平王6年（584年）に完成しました。善徳女王14年（645年）には塔の建造も完了し、皇洞は新羅の護国信仰の中心地でした。皇洞の境内には新羅三宝の一つである皇龍寺9重木塔があり、これは留学から帰国した慈蔵大師の建議で、百済の「アビジ」の協力によって新羅の象徴として完成しました。現在、9階建ての木塔が立っていた場所には、塔を支えていた中央柱礎石である心礎石が残っています。皇洞はかつて新羅の宮殿である月城の東に位置していました。創建記録によれば、真興王は低地に新しい宮殿を建設しようとしましたが、皇龍が昇天する姿を見て、宮殿建設を中止し、寺院を建てることに決め、それが皇洞の始まりとなりました。皇洞は国家的な寺院であり、歴代の国王たちもよく訪れました。また、新羅の国札の中でも最も貴重なものでした。新羅が滅亡しても、皇洞は高麗王朝からの深い崇敬と保護を受け、9重塔の補修には木材が提供されました。しかしながら、1238年、モンゴル軍の侵略によって塔を含む建物は焼失しました。現在、皇洞の建物や9階建ての木塔を復元するための準備作業が進展しています。皇洞は慶尚北道慶州市の旧皇洞に位置しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "皇洞は何年に指定されましたか？",
            "answer": "1963年1月21日、皇洞は史跡として指定されました。"
        },
        {
            "question": "皇洞はどの王朝の宮殿でしたか？",
            "answer": "皇洞は新羅の宮殿でした。"
        },
        {
            "question": "皇洞は新羅の何年に建設が始まりましたか？",
            "answer": "皇洞は新羅の真興王14年（553年）に王命により建設が始まりました。"
        },
        {
            "question": "皇洞の建物はいつ完成しましたか？",
            "answer": "主要な建物は566年に完成しました。"
        },
        {
            "question": "皇洞はどの寺院と関係がありますか？",
            "answer": "皇洞は新羅の護国信仰の中心地であり、皇龍寺と関係があります。"
        },
        {
            "question": "皇洞には何重の木塔がありますか？",
            "answer": "皇洞には皇龍寺9重木塔があります。"
        },
        {
            "question": "皇洞はどの王朝から保護を受けましたか？",
            "answer": "皇洞は高麗王朝からの深い崇敬と保護を受けました。"
        },
        {
            "question": "皇洞はどの年に焼失しましたか？",
            "answer": "1238年にモンゴル軍の侵略によって建物は焼失しました。"
        },
        {
            "question": "皇洞の建物や木塔の復元作業は進んでいますか？",
            "answer": "現在、皇洞の建物や9階建ての木塔の復元作業が進展しています。"
        },
        {
            "question": "皇洞はどこに位置していますか？",
            "answer": "皇洞は慶尚北道慶州市の旧皇洞に位置しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 456,
        "QA": 302
    }
}